高級寫字樓排名次

IFC, ICC, 置地，交易廣場，長江中心，港島東中心，太古坊，希慎，太古廣場，中環中心，中環廣場

講氣派講華麗，應該點排? 仲有冇其他可以一拼嘅寫字樓?

我先講，置地雖然舊，但大堂真係俾到人好高級嘅感覺

中環中心雖然高，但格調好似麻麻地，行過都唔覺得高級

樓豬做速遞？

唔係，不過平時工作要周圍去，想睇下其他人點睇

架𨋢愈快愈高級

最緊要向海夠高

老實講 中環中心 垃圾

如心廣場?

去過一啲新起既，禁左樓層先等佢指你搭邊部lift，其實諗唔通朝早繁忙時間會點

希慎同港島東根本唔入流
加埋花園道落去

AXA同AIA果兩座 第一次唔識用勁on9

麥麥送

大把商廈係咁
朗豪坊
Island east
ifc

有d商廈，入lift要拍咭，先比你揀邊層出

感覺幾型

ICC同IFC 其他求奇

真

其實無咩點
朝早都唔係好多人
唔洗點等

利申：番緊呢種office

長江都ok 其他真係唔洗討論
置地係得大堂睇得下, office 又舊樓底又矮

一睇就知你唔係中環人
置地 怡和 >IFC
ICC唔係中環 = 山卡拉 狗都唔屌

第一應該係chater house

中環中心，中環廣場率先唔入流
IFC 2同ICC就實超班架啦, 其他黎講
置地 = Exchange Square = PP = 長江 > 太古坊 = 希慎 = 港島東中心

高過70層嘅應該都要轉lift?

呢個唔識，見識小

Ifc 好多外資大行喎ching

去會展必經中環廣場，覺得灣仔港鐵站一上嚟已經又熱又亂，中環廣場個大堂又人多，好雜。上到去等lift嗰層覺得好舊，可能係顏色問題，好老餅feel

交易廣場都舊，但行到去好似有一份氣場話你知呢個係高檔野咁

海濱廣場爆晒玻璃仲唔拎第一

最貴果堆反而唔識

PP唔錯 又近地鐵站
樓下商場一大堆名店
上面office又靚

利申 番緊pp2

以前返中環廣場, 一到動漫節成個lobby變咗cosplay集中營

灣仔就算啦

唔係會快咗？
佢group埋去同一樓層嘅幾個人搭同一架lift

D女正咪高級d lor

IFC, 因為有狗做保安

好多女圍

我都想做隻狗

如果我搵好多錢，都應該鍾意返PP，office靚，金鐘相對中環少閒雜人，有大商場又有大公園，仲有幾間靚酒店。

邊橦最貴

痴撚線，利園都無

狗籠都要排級數

Apm點計？

2ifc唔係喎

唔入流，東九龍

IFC2 啲𨋢麻麻地喎 係勝在海景靚
ICC好好多

Landmark樓上

樓主順豐仔

呢個真 依家廁所都翻新緊

租得果度都秒秒幾百萬上落既公司

有冇東九排名
工廠區排名

會叫麥記咩 我估都係速遞架啦

535都ok 好新淨

中信大廈個海景幾正，唔高但成個九龍望晒

apm都計咁不如計埋九龍東所有新商業大廈，雖然好多個外表好靚，但九龍東真係唔入流

根本東九龍除左citibank好d之外其他都未夠班

荔枝角排名

中信好遠，感覺亦唔夠高級

OIE

咪撚貼埋sj d 19鄙視鏈啦
唔通你做個ifc文員仔又鄙視人地做匯豐，新鴻基棟樓舊咩
大部分係政總/高院返工咪又鄙視返你轉頭

中信垃圾

創紀之城

其 實睇呎價租金就知佢名次咁濟, IFC一呎 唔知使唔使200 蚊租

aia axa >
citi 2棟manulife >
n座創紀之城 >
others

QRC1 榜都上唔到

中環廣場我覺得同海富一樣...淨係地點唔錯，但硬件完全跟唔上

中環中心部lift係全港最快
痴撚線有離心力

最高速：中環中心
最快約12m/s，Toshiba
中環中心於1999年落成，乃香港第五高的樓宇，但升降機速度冠絕全港。

你講比東亞買左幾層個幢?定係創紀之城系列?

中環廣場翻工狗表示siu4

有d觀塘既甲級寫字樓都好正
樓下有埋四面佛壇

隻死狗公唔會理有j嘅物體

Hong Kong Club building如何？外形雖然麻麻 但係內籠唔錯
置地係贏地理位置 去過Banker’s Club 屌你個廁所沖唔撚到既

Charter 歷山 怡和
其他是但

massmutual tower呢？

最top landmark 幾幢 / Jardine house -> exchange square -> IFC -> 長江 -> 中環其他 > PP > 花園道兩幢 > PP3 > ICC > 上環 > 灣仔> 太古坊 / 鰂魚涌
其他唔數

利申：中環撚

好想係ifc/icc翻工

利申 翻緊landmark系 除左大堂 其他地方 狗也不屌
特別係個廁所

個頭有d新樓起到幾靚 不過東九龍個格始終係cheap

置地/康樂廣場/交廣 最高級
雖然鬥硬件/景觀/新舊完敗IFC/ICC
但HK Lands 租客係傳統香港英/歐系嘅商界/法律界/專業界嘅象徵

唔信去睇吓水牌
怡和/ magic circle/ 的近/ 孖士打/ Christie's/ LVMH/ JPM/ Rothschild

VS 半幢支國企

利申 返中環 送外賣

你啱，上述地區以外數嚟無意思，不過唔認同上環灣仔高過鰂魚涌，上環無靚寫字樓

宏天

返緊prince building
下面個商場就靚
office衰撚過工廈

中環中心都叫交通唔方便

如果唔係酒店, 我諗唔到型係邊

Ifc啲大陸人多到

間公司唔係成棟building自己，要同其他公司share有咩咁high standard

管理垃圾、設施舊、mtr 行又遠

冇利園嘅

重有好多支那公司、支那人

太古坊 / 鰂魚涌 缺點係location係東區 但講supporting office 佢地係最top

基本上prime location 係置地去到IFC + 長江
其他只可以話係top location

兩個都番過 其實好睇你公司裝潢
IFC番金管先正 有獨立lift

租應該係ifc 最貴？

長江最貴

除咗匯豐仲有邊間唔駛share?

Exchange Square 地下個停車場好撚臭

中環中心 個名好似好高級
但個地理 同 入面d 公司真係唔覺係tier 1

2x ?
pxc ?

乜睇寫字樓唔係跟d女既質素黎排？ 同埋我做左29年人都未番過工

送水去過ifc 麻煩到

Landmark 同隔離個Central Building 係天堂與地獄之差
行樓梯仲快過搭𨋢

官塘宏利
牛頭角宏基？

ICBC Tower

花園道3號 Champion Tower 呢？

咁都好比

PP3係我返過最舒服寫字樓

Landmark係law firm果班睇得高
Ibank都睇ifc高
做廠又睇觀塘果頭
真係每行業有唔同既排名

ifc得u記 bnp nomura 點計都係長江icc chater house啦

I know that feel...

一落到樓周街貨車送貨，即刻cheap

n年前返Grant Thornton 係Landmark
老實講。我覺得landmark office 有幾高級

唔覺得

中環人
屌你濕撚左

其實KCC都幾高級，應該全港同附近環境級數對比最大。

雖然QRC 1唔係寫字樓，不過佢可以係排第幾tier

係，Landmark有HLB

♀邊度翻工？
♂landmark
♀哇，幾樓？
♂31
♀oh fuck, 15,000尺坐三四百人果間

JPM FO Chater BO OIE

Goldman FO 長江 BO 利園

Morgan Stanley ICC

5個office無個中IFC

根本就係，你比200萬年薪我返公司洗廁所嘅話
我話之你公司坪輋。我都覺得高級到仆街

太古坊新果棟OTP唔錯

State Street

有d top-tier law firms依家都搬咗去鰂魚涌，留返層client meeting suite 係中環。

認同，入面大部分都係公司仔。
而家拆散晒，怕會越嚟越cheap

PB入面兩間會計佬，邊捨得花錢裝修

Boa db cs bb citi呢堆都唔中啦 ifc

ICC 真係正 尤間有自己閘口同租左層做海景canteen 個幾間ibank
搭𨋢拍卡智能分流 廁所頂尖又多格

custodian唔計

希慎返工表示食花生

長江中心位置靚，近中環又幾近金鐘
𨋢夠快夠多，唔洗轉𨋢
景觀一流，望扯旗山又望維多利亞港，成個香港九龍盡收眼底
間隔實用，四四方方
好似設計嗰陣有諗埋風水，擋煞

landmark 舊喇

KCC其實幾靚，不過location差。但如果要成日由office去出差其實返KCC好過返太古

都未入伙，唔計啦下嘩

收唔到手機訊號，全部垃撚圾

Goldman由中環中心搬左去利園三期
中環中心實用率極低同風水唔好

下個月好似開始入伙
佢係拍咭搭lift果d，個景望山望海，廁所個人覺得係全太古坊最好

長江對住太平山嗰邊個景，望住港督府動植物公園，同中半山豪宅景，好靚，直頭係my dream office view

有無18區排名

PP2 d lifts 多撚到

長江有咩公司係普通人入到？

唔熟ibank 只係fd係果頭做
主要想帶出每個行業都有自己地膽
冇咩排名可言

重慶大廈

成班返ifc又點，咪又係打份牛工。

你地睇唔起既工廠區先多有錢人

哎呀咁Morgan Stanley咪賤過狗？

工廠區既車場/街邊，名車比率遠高過中環停車場

工廠區果d中小企，大把老細皇親國戚鳩遊遊人工高。

中環娛樂行呢？
我覺得呢幢大廈好靚，又好神秘

tier 5 - 狗也不屌
個廁所d紙巾係唔連住，on撚99

諗起飲咖啡post

仲有就係著晒西裝既唔一定高級過人。

polo shirt 便服褲先係高層

Lazard 咪IFC囉 扮識嘢

梗係倫敦金集中地 中遠大廈啦

人均收入最高

佢幫你分𨋢其實好好多 特別係番工放工食飯時間
佢幫你分哂𨋢 唔洗你逼𨋢

究竟而家係講緊大廈個配套質素
定係入面公司既質素
定係公司入面老闆既收入
工廠都拎出嚟講

我有懷疑過D上次裝修係我出世之前既事

Audit仔要咁靚裝修做乜

做廠都會租甲級office
當然有好多慳錢走返入工廈

呢隻先快

IFC/ICC 高級過Landmark? 你訓撚醒未?

點睇K11 Atelier

你開心就好啦
你鍾意話富士大廈最高級都得㗎

真係好難講標準
大堂 外表 內龍 公司質素 行業 附近配套
商場 客既質素 人流

工廠就咪講，而家講緊高級寫字樓。

即係明明講緊豪宅區山頂南區半山九龍塘，但突然間話買咗深水埗複式嘅人都好撚有錢

Tiny tower

KCC樓底超高硬件新，附近環境真係同返觀塘差唔多

太古坊最舒服，d寫字樓又新。

租戶計就長江中心綜合最高質素，地點又係中環既中心。IFC太多中資

東九龍個啲企開啲啦屌你老母 搞到個post cheap哂

Landmark 其實好垃圾，icc 高級好多

食lunch 好貴

上環南豐中心 點睇？

Landmark / icc / 長江 > all

長江有Goldman, boaml, Jefferies, Bloomberg ...
Icc 有ms, db, cs, s&p...

你去做實q咪得囉
佢地個office都係入面㗎

九龍灣果堆全部都垃圾

置地個堆一定係chater house 最正

長江就最多金融大鱷集中地,goldman,boa merill,bain capital,barclays

尖東新世界果棟係暫時我去過硬件最新最靚既寫字樓

棟嘢係ok
但附近全部都係工廈
食嘢唔多選擇

要出面預先撳𨋢嘅

太古有幾幢入面都好舊下。港島東係幾靚，差在好唔就腳

中環廣場都唔入流?

咁你要去下中環區個堆
九龍區既office完全係垃圾

因為係灣仔區

講景觀ifc2 icc堅無敵

歷山大廈 charter house 置地 > KCC > ICC = IFC > exchange square

btw大家可以睇下置地嗰三棟野重建前都係同一間archit firm做 叫P&T group. 香港中環好多高級寫字樓都係佢地design. 最出名嘅jardine同舊中銀 都係出自佢地 勁到仆街

返工上樓 / 食完飯上樓 唔洗等咁耐同埋停少d站 因為預先安排相同樓層既人去同一部𨋢

但放工 / 落樓食飯就會逼
因為好多時班仆街都係一個禁𨋢 全層人跟住入𨋢
因為你禁一下 部𨋢就以為得一個客

我返梗樓上講既top tier其中之一

中環既HKL個堆同鰂魚涌既Swire個堆比人感覺好高級
入是但一座樓都可以走通全部

但論氣勢ICC勁d，係商場區望去寫字樓區眼見勁多部𨋢，counter多人招呼。
落樓下就出到機場，要過海落樓下又過到海。地理位置方便，樓上風景靚唔靚一回事，但勝在夠高，冇野遮擋。

觀塘宏利

我反而冇落樓逼𨋢依個問題 可能我間公司通常好小人番工
但用完智能分𨋢 用番傳統等𨋢係極唔慣
搬左公司之後 𨋢大堂成日叮叮叮 要搵邊架𨋢到左黎搭

Lm

Hongkong Land旗下寫字樓已經玩晒，佢哋啲物管出名串到仆街 反而長江，IFC態度還好啲

自己睇下landmark有咩公司係度啦, 笑撚死人咩

灣仔個感覺唔知點解好cheap, 同埋全部人都由同一條橋湧去返工，好唔舒服
試過大型展覽期間返嗰頭，多人到嘔

睇得出好多港豬會為份狗工覺得自豪

全球最貴你估講笑

Landmark 係裝修同d 廁所靚同舒服..
office?! 不了
PB d lift 慢到嘔

Kcc都有人吹奏
得間美林同上x銀行，其他都唔知咩差。

太古坊又未至講到咁垃圾，
有德銀，中x, 日本30, 法巴等等。遲下多埋座一號，
整多整間大企。

花園道都算係？

律師樓

呢位巴打 唔通係同事？

樓上ok
但大堂真係好唔掂
勁多閒雜人等
會展又成日有function, 返工由地鐵站行返公司好似打仗咁

Btw冇人提支銀大廈

Hong kong club淨係名都贏晒

地區都輸鳩晒

翻工撞到有on9仔好似第一次來...
然後無禁 就衝入來

刪門發覺無樓俾佢禁
即刻屌左聲

幾個人望撚住佢

整體黎講ok喇，遲下仲有個花園係樓下

我之前做jpm 而家走左喇

真心唔覺ICC有咩好 地點唔就腳 又無野食

好撚威喎、屌你老母

Ifc撚表示大家唔好幻想咁多以為入面個個都搵好多錢

HKL 同Swire似係想建構一個商業區，兼有少少藝術裝置，整體佈局俾人舒服嘅感覺。

行入IFC，ICC雖然高級，但只限嗰幢大廈同樓下嘅商場，做唔到一個好協調嘅商業區嘅效果

睇得出置地同太古都有心setup一個商業建築群，可惜置地已經無玩了，反而太古仲好有心建立自己既商業區

利苑

Icc垃圾啦 靠J全港最高
樓下多大陸人 地方唔就腳
好撚多d中小型子公司係入面

邊有得同港島個邊比

恒生

冇人講？

淨係返過ICC同IFC
ICC同IFC比我一定選ICC

外資對building冇咩感覺
對撒資好唔方便

高唔高級始終係睇地理位置啦，點計中環金鐘上環ICC都一定係頂級，鰂魚涌官塘九龍灣大廈再靚都係二線，back office、start up先用，雖然back office start up都好重要

利申，太古坊撚

咁大個仔剩係上過去Alexandra house

高銀金融中心都唔錯

長江中心我覺得偏左少少了
剩係恆生總行同ifc都有段距離
中心應該係太子行歷山果幾棟
真係去邊都幾步路就到

One Island East正過IFC wo

高唔高級始終係睇地理位置啦，點計中環金鐘上環ICC都一定係頂級，鰂魚涌官塘九龍灣大廈再靚都係二線，back office、start up先用，雖然back office start up都好重要

利申，太古坊撚

當中安永（EY）將承租太古坊一座8層、共16萬方呎樓面，與貝克麥堅時律師事務所（Baker McKenzie)，及社交媒體facebook，成為太古坊一座的三大租戶。另外，金融服務公司加拿大皇家銀行（Royal Bank of Canada），將承租太古坊一座兩層、共44,000方呎樓面。消息指，安永會計師樓以呎租50至70元租用該8層樓面，以此推算，會計師樓每月最少需支付約800萬元租金。

此外，仲量聯行、環球資產管理公司安盛投資管理、安睿順德倫國際律師事務所、高端精品集團開雲集等機構亦有承租太古坊一座商廈。太古坊一座樓高48層，包括41層甲級辦公樓空間，提供100萬方呎的辦公樓面。

點睇

Big4入面得EY一間咁撚寒酸 搞到要搬去太古坊同黃竹坑工廈做Training Centre 就算鳩數啦

IFC ICC入面啲質素咁參差 好難比

EY同KPMG

太古坊點都比唔上中環金鐘

其實仲好過灣仔

但點都唔會係九龍灣官塘之流可以比

冇錯，太古坊始終都係二線
新界東九嗰堆真係唔駛計，除非有日所有金融律師搬晒去

如果港島東中心坐落IFC個位都不失禮

Landmark 嗰幾幢如果放喺東九可能又會俾人嫌老舊out

兩間都算鳩數啦 都係一樣咁柒

成日都唔記得KPMG仲係Big4

ICC IFC TOP

廁所成撚日沖唔晒啲紙巾

IFC有UBS BNP

花園道三號

利園呢？？

環球個位其實幾好, 不過幢野柒到

你真係訓醒未

長江中心都無？首富, ga, bloomberg呢d公司都揀呢到

花園道無包boc？ 不過boc入面係唔係幾好坐既

EY應該中環會有office
KPMG就係柒咗啲

發現好多人都唔知點分office 級數

一定係中環，金鐘，之後先到九龍/灣仔

睇呎租已經高下立見

IFC 200-300$ 一呎
ICC 100
長江 200
Landmark 160-200
Exchange 140-160
Pp 160
OIE 60-70

其餘狗也不屌,
利申: 係上面其中一橦大廈返工

唔知誠哥有冇後悔拆散賣，其實個位同Landmark不相伯仲

呢間野屌打全中環

EY都應該係全間搬去鰂魚涌

唔使唸啦 講甲級寫字樓 一定係hkl
ifc icc果d只係新 始終冇果股氣牆

中環返工d景真心靚

Group晒啲去相近/相同樓層嘅人去同一部𨋢
咁咪唔使所有𨋢都層層停 咁先好
中環交易廣場甚至倫敦路透社新總部大樓都係用類似嘅system

聖佐治個大堂應該係tier 1之中最悠閒 成間酒店咁 天台重有個泳池

以前既英式建築真係好好j
好似 Jardine house雖然舊 但係你見到佢一個個圓形玻璃已經夠做地標 唔洗一味靠起得 唔會outdate
入到exchange square坐電梯見到兩條瀑布仔係兩邊都好夠台型

清潔公司或者Technician

長江食屎
風水陣搞到打風落雨個門口濕鳩哂

是撚但
咪又係打工仔

利申 中環 tier 1寫字樓

佔中個排個老頂都話到明好撚憎啲人圍住中信
個時已經話要搬

巴打識貨喎 果個位真係世界級

2388大廈 ？

位置柒，點計都二線

大陸人唔止商場多，仲搶埋你啲ibank位你吹咩？

可唔可以行返出你上司間房

停車場都翻身埋

屌你我勁鍾意個廁所，又多格

OIE 係太古坊嘅一部份 （雖然唔同街號）

邊撚到係KCC?

聖佐治好神秘，平時又唔會有人經過，極度自成一角。但唔知內裏靚唔靚

樓豬雙十一過後好忙

睇行業啦，講整體IFC 一定係最撚top, 至於點解Tier1 ibank唔揀IFC 因為佢地個brand name夠大，唔洗做門面野。所以IFC入邊有Nomura, UBS之類。 另一方面電網同internet好影響fund house 同ibank運作，所以financial institutions 唔會揀landmark d 舊office (極其量部分support). 但係律師樓黎講landmark果埋就係最好，因為佢地唔洗用咁勁電網，所以office舊d但平成一半。
同樣道理點解ICC咁多ibank,fund house
你估大公司有錢就實要租最貴咩

JPM 果棟唔係Landmark

Charter house 咁新講緊堆舊Landmark
同埋我理解JPM好多mo bo 係OIE, trading desk就唔知啦
講緊overall姐 唔通一棟office可以容納哂一個行業咩

好780年代

返自己屋企就最好最高級啦

jp係chater house, 都係屬於landmark

LHT Tower幾正

Jardine house 圓形窗夠獨特。。唔係一味玻璃幕牆。。

手快打錯
CKC 長江啊

你揸過入去泊未？

你做過professional services未

個海景望幾日都厭
利申：置地 firm

其實尖沙咀K11 Atelier 唔差

明明講緊高級寫字樓，工廠區內好有錢嘅關呢個topic咩事

隔離重慶大廈

Atelier wor 重慶大廈，你無野呀ching

以為K11 Atelier兩橦野
睇左K11

好有style

d security and concierge 都英倫風

哩個排名好中肯

長江中心垃圾 得個樣

CORE果班都係坐番CITIC既
同埋好似太古果面又買左新野出年搬

個大堂真係好酒店feel 返工完全冇壓逼感
內部office其實都幾舊 但個廁所又好新淨好舒服
但個景就真係差D

長江中心好多ibank

長江中心同港島東中心缺點一樣係要日晒雨淋先返到工

一定係睇個廁所有幾乾淨 日日都要開半粒鐘大

官塘個堆真係狗都不屌，工廠環境，食野中環價

Jefferies....想笑死人咩

講咁耐都未講到九龍灣果堆，反而太古坊港島東堆舊野有人講~

ICC靚過IFC好多，同級新淨就是屈機

有百里香

中環中心好撚劣

中國移動買埋kcc 幾層

佢頭幾間租客，之前仲買埋

利申： 前員工，返左幾年kcc

太古坊邊棟舊

去過九龍灣one kowloon 聽講座， 大堂一般，好暗.唔惦

上到office 還可以， 可能裝修得好

內籠靚嗎？ 平台大堂好ok
其實賣散咗對成棟大廈管理有冇影響呢

中異，上商都買左，但管理依然由管理公司做。

對比工廠大廈, 全部都係天堂了

而家咪就係講緊佢遲啲搬去太古新租果棟野囉

ifc2 > ifc1

正解，洋行管理同華人完全係兩個級數，就算landmark硬件殘都仲有份氣場係度就係咁解

KCC有中移動
新太古坊好似係EY FB同Law Ifirm

呢個post睇得出香港人好白鴿眼

我都唔記得係叫呢個名
講真真係起得靚
完全唔輸港島果堆

不過地點二流又獨家村

簡單D咪前新世界中心

k 仔搬返PB wor
有幾柒ar

Landmark ET 舊撚到

是但喇 份工人工最緊要 中環一樣大把搵萬幾兩萬

原來 LVMH office 係果邊？

九龍灣Manhattan Place

我係IFC做過真係得萬幾既工
有一班搵2萬樓下真係唔出奇

tier1商廈搵緊上面講嘅人工
對唔撚住囉

老老豆豆 係tier1商廈搵緊呢個人工嘅都真係大有人在
我都好認同係邊返工唔重要 搵幾多先緊要嘛
唔好咁白鴿眼覺得tier1返工就高人一等

其實都係打份工 唔好ff太多 真正有錢係班老闆
係度打工打成世都搵唔到一億 外面既人ff入面好fancy 其實入面工作環境都係普通公司一間

利申 tier 1 office 連登fg人工

agree..
hsbc, 港鐵大廈, 煤氣, 電盈咁先係
成棟自己友
連保安都係自己公司請

試過ifc果d, 保安唔係自己公司, 無帶卡真係頓時落於下風, 佢要點就點, 你都要聽

有冇巴打入過上術公司點樣

實用程到真係100分
ifc果d，入面轉來轉去亂到仆街

goldman有錢到想點都得啦
唔鐘意就搬囉

golfman唔係係長江中心？

前線係
backoffice中環中心

咪戇鳩 根本係港資/中資同外資嘅分別 得港資先有機會喺香港整成棟嘢

外資如top BB喺NY就有成棟嘢啦，喺香港就無，咁代表乜？代表人哋重心同全球總部喺美國咁解咋嘛。

收過港資有成棟嘢嘅offer無accept到，office位置極柒。要過個外資offer，香港兩/三處office，interview喺BO 50幾樓in，入面個氣勢係港資嗰間無得比。

Sorry 我返緊歐資投行 每日返ifc 正正就係你口中既prestigious地方
我只係覺得無需要睇返工地點睇得咁重 係非傳統tier1 大廈而搵得多既人亦大有人在
如果你覺得我係自我安慰 請你繼續

論服務質素，ifc 廁所有毛巾抺手，Executive廁所直頭有浴室，清潔工人幾乎全日長駐
清潔工人儀容好講究，頭髮gel /紮好，制服純白色好乾淨，熨得好貼服
定期有管理處職員入廁所檢查督促

地下大堂正門(金管局門口)有專人開玻璃門、幫人截的士、開閂車門，應該無乜商廈有咁既service level

可能有人話呢啲嘢好無謂，但見微知著，細微事項反映出管理公司對服務質素既要求，亦都係佢收得貴租既原因之一

租戶嚟講，2 ifc 雖然無 tier 1 美資 ibank，但有唔少一般行外人未必聽過既top tier fund house/hedge fund, e.g. PIMCO, Wellington, Blackstone, Citadel, Soros

btw 長江中心門口一大堆人圍埋煲煙…甲級商廈黎講真係好礙眼
有人連1 QRC 都攞出黎講真係得啖笑。呢啲架構龐大上市公司，根本唔會花好多錢喺物業管理，唔炒人cut cost 都偷笑，服務質素只係好普通。

其實ifc好似係狗鐵管
啲會唔會日日壞

外國好多公司一棟都係講緊最多幾層至十幾層

舒舒服服

香港逼埋幾十層啲寫字樓，搭lift都搭咗幾十秒

大把lift搭

Goldman前排由中環中心搬咗去利園三期

因為𨋢 樓梯 廁所係中間
樓面係四邊 正正方方 唔會有古靈精怪位

點搵

ifc都係樓面喺四邊

你地返呢d地方d女係咪正到忍唔住要成日打丁？

邊撚到係KCC其實

Kowloon Commerce Centre

呢間野都入到圍呀？

Tower535

IFC 大ibank 真係冇乜LB 執左之後得返Nomura, UBS, BnP, 但top fundhouse 真係多， 好多只係租幾個單位

地理位置輸哂 其他唔錯
利申 返過

好簡單
睇廁所 廁紙既質素同有無廁所板紙

葵興

地鐵站有天橋連住，個頭算no 1

當然同出面冇得比